# 介绍 {-}

本书以刑法条文为主线，节录汇编了2024年1月3日前发布的现行有效的立法解释、司法解释等刑法司法文件。使用时，请知悉： 

1. 目录中的序号按刑法条文序号编排。如“17.”表示刑法第十七条、“17-1”表示“第十七条之一”。
2. 法条之后相关的司法文件，以颁布日期倒序罗列。已经废止的文件不再收录。为节约篇幅，收录的司法文件通常只节选与法条有关的部分，或者只罗列标题，必要时请另行参考全文。
3. 因刑法条文修改，原先颁布的司法文件若只有部分规定与现行规定不一致的，如《最高人民法院 最高人民检察 公安部关于依法惩治袭警违法犯罪行为的指导意见》，对“暴力袭击正在依法执行职务的人民警察以妨害公务罪定罪从重处罚”的规定，因增设袭警罪而不再适用，本书对原文件未作出修改或提示。
4. 本书可能存在意外的错误。本人对此声明免责。您使用本书即表示同意本免责条款。
5. 本书用于学习交流，免费共享。

本书于2011年首次完成编纂。此后每年多次更新，累计被数万次下载。扫描上方的二维码，或搜索关注“尤溪检察”微信公众号，可及时获取本汇编的最新文档。

福建省尤溪县人民检察院 陈绍璋

fjsmbike@163.com
